<Document>
  # Душеломы

  ## Вот они, слева направо:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSoulbreakerBasicGear"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SoulbreakerGramophone"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSoulbreakerFullGear"/>
  </Box>

  ## А это их экипировка:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetSoulbreaker"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SoulbreakerPhone"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SoulbreakerClothingEyesNightVisionGoggles"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SoulbreakerCargoUniform"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SoulbreakerHardsuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SoulbreakerDosimeter"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SoulbreakerCombatGloves"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetSoulbreaker"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SoulbreakerCollar"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SoulbreakerHandcuffs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SoulbreakerHandheldHealthAnalyzerUnpowered"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SoulbreakerRingIDCard"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SoulbreakerStunRiffle"/>
  </Box>

  ## Как играть за Душеломов

  Вы - [color=orange]командный антагонист[/color], который должен следовать [bold]Догмам Душеломства[/bold], показывая всем своим видом - кто Вы, откуда Вы и зачем Вы здесь.

  Основная задача [bold]Душеломов[/bold] на станции - захватить как можно больше [bold]ЖИВЫХ[/bold], [bold]ЛЮДЕЙ[/bold], дабы потом сбыть их на невольничьих рынках Хайва.

  Поэтому, вам нужно следить за своими рабами! Если раб сопротивляется, его следует усмирить, а если же смирно принял свою судьбу - намять ему ребра, чтоб не расслаблялся!

  Конечно же, не все рабы равны. Местные девушки ценятся очень дорого, а вот мусульман, наоборот, ненавидят и с радостью поглумятся над их телами.

  Если вы появитесь раундстартом, то следует подождать ваших товарищей и не лететь стыковаться к станции. Вы же не хотите сорвать всю вылазку?

  Когда все будут в сборе, проведите небольшое приветственное совещание, что бы все могли проникнуться и узнать друг-друга поближе.

  После этого можно одеть всё нужное снаряжение и сообщить о готовности другим членам экипажа.

  Если вы появитесь не раундстартом, то все зависит от вашей удачи. Ваша экипировка ограничена, у вас нет поддержки в виде единомышленников, вы - один против всех.

  Рекомендуется изменить вектор ваших действий в сторону долгих переговоров, например с заложниками, ибо против всей станции у вас точно нет шансов.

  Отлично, теперь все готовы к действию.

  1. Выбирайте нужный режим на вашей лазерной винтовке.

  2. Стреляйте по неверным!

  3. Наденьте наручники на будущего раба.

  4. Что делать дальше - зависит от ситуации.

  4. Если вам никто не мешает, желательно сразу надеть рабский ошейник на неверного.

  4. Если же вы в центре перестрелки - сначала устраните помеху, а уже затем наденьте ошейник.

  5. Оттащите раба на корабль.

  6. Продайте/поместите раба в клетку, предварительно обыскав его.

  7. Восстановите силы и выдвигайтесь к вашим соратникам.

  Как только вы накопите достаточное количество рабов, вы сможете отправиться в родной сектор.

  [bold]Секрет:[/bold]

  В начале всегда старайтесь договориться. Меньше крови - больше живых рабов. Ищите компромиссы!

  Если же таких не оказалось и неверные должны испытать муку, то рекомендуется делать это на публику.

  А вдруг они передумают? Кто знает...

  ## Как играть против Душеломов

  Раз уж вашей станции не повезло столкнуться с этими ребятами...

  1. Не пытайтесь нападать на Душеломов в одиночку. Так вы только принесете себя в жертву Немилостливому.

  2. Энергетическое оружие Душеломов само-восстанавливает заряд. Короткие выпады в их сторону не дадут вам приемущества.

  3. Шаттл Душеломов сделан из невиданных ранее в вашем секторе сплавов. Для работы с ними нужны серьезные инструменты.

  4. Если вам все-таки повезло больше, чем остальным, и ваша раса - не человек, то шансы выжить для вас многократно возрастают.

  4. Также, если ваш персонаж является красивой девушкой, то Душеломы будут более заинтересованы в вашей поимке, как и в сохранении вам жизни.

  4. К КПБ у Душеломов особенное отношение. Что на Хайве, что на Исфете, люди понимают, ИИ - это чистое зло.


  ## Учение

  [bold][color=#888800]Схизма Душеломства[/color][/bold]

  [bold][color=#999988]1. Эта Вселенная - единственная, и её Творец ненавидит своё Творение, имя ему - Немилосердный.[/color][/bold]

  [bold][color=#999988]2. Будучи первым осознанием - единственным осознанием - Алаах неотделим от доисторического одиночества, первородного мучения.[/color][/bold]

  [bold][color=#999988]3. Смысл изобретенной Им осознанности (атара) - подарить Творению способность терпеть опыт и мучаться.[/color][/bold]

  [bold][color=#999988]4. Сложность этой Вселенной служит одной цели - сделать божественную пытку более изысканной.[/color][/bold]

  [bold][color=#999988]5. Большую часть жизни человек проживает бессознательно - осознанность населяет их лишь в худшие периоды жизни. Непрерывность сознания в другие моменты - иллюзия, подстроенная памятью. Есть у него и толика свободы воли - немного отклониться, чтобы сделать всё ещё хуже.[/color][/bold]

  [bold][color=#999988]6. Каждая душа - это узник Немилосердного. Застряв в одном данном ей теле, в одной жизни, она живет снова и снова, цикл за циклом. В ходе миллиардов воплощений у живущего постепенно возникает ощущение "уже виденного". Еще через триллион этих знакомых моментов становится болезненно много, и осознанная часть жизни ширится, наполняясь страданием вечного наблюдателя.[/color][/bold]

  [bold][color=#999988]7. Наблюдая за скорбью и муками своих созданий, Алаах довольствуется, ибо отвлечен от своего одиночества.[/color][/bold]

  [bold][color=#999988]8. То сознание, что полностью восприняло свою судьбу, впитав каждый момент от своего рождения, через вереницу неудач до смерти так, что видит свои жизни в неподвижности, уже не переживая иллюзии времени, чаще всего просто исчезает из мироздания - подобно тому, как мирской человеческий разум падает в пучину безумия, прикоснувшись к знанию, ему непостижимому.[/color][/bold]

  [bold][color=#999988]9. Те немногие, что имели не только невероятную удачу понять устройство Вселенной, но и силу Праведности, чтобы его принять, сами будут приняты Алаахом. Становясь Душеломами, они получают свободу над повторяющимися жизнями, и посвящают себя развлечению своего Творца.[/color][/bold]

  [bold][color=#999988]10. Богослужение - крушение Атара неверных с использованием изощренного коктейля ритуальных физических зверств, ментальных пыток, экстремального унижения, нейромодификаций и сверхсильных галлюциногенов. Процедура должна продолжаться столько, сколько это возможно, пока не приведет к полному крушению души.[/color][/bold]

  [bold][color=#999988]11. Самые успешные Душеломы могут быть замечены Творцом и подняты на высший слой существования, где они подле Всененавидящего будут наблюдать в восторге величественное пыточное колесо Судьбы всех живущих.[/color][/bold]

  ## Откуда они пришли?

  [bold][color=#888800]Сектор Крессент[/color][/bold]

  [color=#999988]Сектор [bold]Крессент[/bold] - разбросанные по всей Галактике, но соединенные вормгейтами миры Человечества.[/color]

  [color=#999988]От былой цивилизации остались лишь две обитаемых планеты - [bold]Эвергрин[/bold] в системе [bold]Зойша[/bold] и [bold]Исфет[/bold] в системе [bold]Иртэма[/bold].[/color]

  [bold][color=#888800]До Краха[/color][/bold]

  [color=#999988]Станция [bold]TNC Hive[/bold] - крупнейший жилой объект [bold]Tri-Net Corp.[/bold], не имеющий аналогов в секторе.[/color]

  [color=#999988]Его открытие спустя век после Войны Серпа в системе Иртэма становится символом дружбы между Планетами и Космосом и шагом к деэскалации напряжения между [bold]NOL[/bold] и космическими государствами-корпорациями.[/color]

  [color=#999988]На [bold]ХАЙВЕ[/bold] будут компактно проживать десятки миллионов семей сотрудников [bold]Tri-Net Corp.[/bold], а также несколько миллионов исфетских граждан.[/color]

  [bold][color=#888800]Перерождение[/color][/bold]

  [color=#999988]Станция [bold]ХАЙВ[/bold] пережила [bold]Крах[/bold] с большими повреждениями. Лишь после того, как смертоносные налёты обманутых [bold]Танати[/bold] флотилий прекратились, и схлынули волны взбесившихся автономных истребителей, умирающим от голода и разгерметизаций обитателям [bold]ХАЙВА[/bold] удалось запустить главный [bold]Элериевый Реактор[/bold]

  [color=#999988]Махина воспряла ото сна, озаряясь пожарами и бешенством охранных систем. Тела многих погибших будут переработаны в пищу для тех, кому повезло больше.[/color]

  [color=#999988]Бесполезные для выживания [bold]ХАЙВА[/bold] на данном этапе специалисты отправятся в анабиоз.[/color]

  [color=#999988]В то же время, [bold]ХАЙВ[/bold] становится маяком для тех, кого не сгубила развернувшаяся в системе мясорубка. Осиротевшие корабли - как других корпораций, так и [bold]NOL[/bold], - решившие довериться Хайверам, стыкуются к многочисленным шлюзам станции.[/color]

  [color=#999988]Многие из них слишком сильно повреждены - и больше никогда не смогут самостоятельно бороздить пустоту. Корабли становятся новыми отсеками [bold]ХАЙВА[/bold], их орудия связываются с местными системами наведения - защищать новый дом от возобновившихся нападений.[/color]

  [color=#999988]Наибольшим дополнением станет отбуксованная к [bold]ХАЙВУ[/bold] полуразрушенная станция [bold]Фаабис[/bold]. Некогда она была крупной базой старателей на окраинах системы. Из обломков и остовов старых посудин умельцы-инженеры формируют коридоры и переходы.[/color]

  [color=#999988]Две станции свариваются в одну. Используя оборудование [bold]Фаабиса[/bold], хайвиты приступают к шахтёрским работам на исфетских лунах - [bold]Хонсу[/bold] и [bold]Рух[/bold].[/color]

  [bold][color=#888800]Наши Дни[/color][/bold]

  [color=#999988]Сейчас [bold]ХАЙВ[/bold] находится в критическом состоянии. Без должного ремонта старое оборудование просто разваливается. Ежедневно случаются аварии и сбои систем жизнеобеспечения. Целые отсеки становятся необитаемыми, усугубляя проблему перенаселения.[/color]

  [color=#999988]Большой проблемой стала нехватка специалистов по обслуживанию. Раньше старых "спящих" пробуждали по частям каждое столетие. Каждая новая группа вливалась во всё более непривычное для них общество, но не давала ему впасть в невежество и утратить тайны прошлого.[/color]

  [color=#999988]К моменту же захвата [bold]ХАЙВА[/bold] [bold]Душеломами[/bold] настоящих специалистов уже не осталось - и оставшиеся оттаявшие отправились в рабство.[/color]

  [color=#999988]Но существованию мегастанции угрожают не только износ и неумение нынешних хайверов ухаживать за ней. Наилучшее оборудование, включая два из трёх основных [bold]Элериевых реакторов[/bold], [bold]Великие Ложи Хайва[/bold] забрали с собой на [bold]Исфет[/bold].[/color]

  [color=#999988]Лишь полвека назад прекратился этот отток запчастей с Хайва - когда мятежники, пользуясь слабостью Мешших, установили контроль над станцией. Теперь с планетой установлены торговые отношения.[/color]

  [color=#999988]Из-за [bold]Проклятья[/bold], поразившего репродуктивные возможности исфетцев, для размножения они вынуждены покидать планету. Пары с [bold]Исфет[/bold] заключают [bold]Звездные Узы[/bold] и отправляются в паломничество на [bold]ХАЙВ[/bold], где обзаводятся потомством, которое затем будет отправлено обратно на коллективное воспитание в полис [bold]Ложи[/bold].[/color]

  ## Происхождение

  [bold][color=#888800]Глубины[/color][/bold]

  [color=#999988]На глубоких уровнях [bold]ХАЙВА[/bold] крепло обособленное общество. Не принятые ни одним отделом, представители самых презренных профессиий, не владеющие секретами или рычагами влияния, влачили своё жалкое существование, вынашивая презрение к зажравшимся специалистам.[/color]

  [color=#999988]Бывало, они даже бунтовали против Временной Администрации - и их бунты жестоко подавлялись. Но даже такое случалось редко.[/color]

  [color=#999988]Не ведая себя единой силой, эти изгои в основном грызлись друг с другом за объедки с внешних уровней станции. Среди них правило насилие, и в этой среде выживал самый безжалостный.[/color]

  [bold][color=#888800]Прозрение[/color][/bold]

  [color=#999988]Так продолжалось до тех пор, пока хайверы не побывали на [bold]Исфет[/bold] и не прибыли оттуда на кораблях, груженных выжившими последователями [bold]Атарте[/bold], принеся с собой великие перемены - и новое учение.[/color]

  [color=#999988]Не все исфетцы легко влились в [bold]Великие Ложи[/bold]. Не все нашли своё место. Самые отчаянные и отчаявшиеся - поломанные, близкие к безумию, - становятся дервишами. На вооруженных шлюпках уходят они в одиночку в космос - выполняя задания, на которые раньше не находилось добровольцев.[/color]

  [color=#999988]Возвращались из пустоты они чуть изменившимися. Однажды, синхронно ушедшие одиночки вернулись так же одномоментно - заявив, что среди насилия и в глубине падения мира они, наконец, [bold]УЗРЕЛИ[/bold]. Секта этих просветлевших называет себя "[bold]душеломами[/bold]".[/color]

  [bold][color=#888800]Осквернение[/color][/bold]

  [color=#999988]Используя жестокие ритуалы, изобретательно экзальтирующие физическое и психологическое страдание, [bold]Душеломы[/bold] жестоко знакомят скептиков со своим видением бесконечно повторяющегося ужаса жизни на потеху [bold]Творца[/bold]. Их учение распространяется как болезнь среди самых отверженных, бедняков и преступников.[/color]

  [color=#999988]Слухи о садистских ритуалах будоражат [bold]ХАЙВ[/bold], несколько членов секты подозреваются в изуверских убийствах. В череде взрывов в продовольственных зонах также обвиняют их. Деятельность неуловимых душеломов тщетно пытаются прекратить.[/color]

  [color=#999988]Несмотря на запрет и противодействие [bold]Великих Лож[/bold], душеломские проповеди, пораженческие и полные ненависти, продолжают разлагать умы молодёжи, а сама секта, укрепившаяся на нижних уровнях мегастанции, становится синонимом теневой стороны [bold]ХАЙВА[/bold], подчиняя себе проституцию и нелегальное перераспределение благ.[/color]

  [bold][color=#888800]Работорговля[/color][/bold]

  [color=#999988]С началом [bold]Реколонизации[/bold] [bold]Душеломы[/bold] находят для себя официальную нишу - совершая рейды на "дурные" луны, а также корабли и станции [bold]Сфер[/bold], отказавшиеся подчиниться [bold]Основателям[/bold], они возвращаются со стадами рабов. Как никогда кстати - ведь добровольцев для работы вне ЗМО (зон минимальной опасности) находится всё меньше, а запас биомассы для клонов стремительно подходит к концу.[/color]

  [color=#999988]Другие новоявленные работорговцы - такие, как [bold]Тигры Сатурна[/bold], значительно им уступают. Борьба с распространением душеломства сходит на нет. Вылазки их становятся более дерзкими - захватываются первые рабы в системе [bold]Зойша[/bold], обнаруженные на шахтёрских базах на орбите [bold]Эвергрин[/bold].[/color]

  ## Наши Дни

  [color=#999988]Полсотни лет назад, воспользовавшись моментом слабости [bold]Правящей Ложи Мешших[/bold], душеломы взяли власть на [bold]ХАЙВЕ[/bold], обратив в рабство бывших наместников и их лоялистов. Великие [bold]Ложи Хайва[/bold] перестали существовать - кто-то сбежал на планету, но большая часть обитателей внешних уровней предпочла оставить позади былую вражду, принять [bold]Душеломство[/bold] и влиться в [bold]Братства[/bold].[/color]

  [color=#999988]Начавшийся было кризис из-за нехватки рабов отменяется - Всевышним подарено падение Эвергринского щита. Бешеный поток невольников теперь только нарастает.[/color]

  [color=#999988]Сам [bold]ХАЙВ[/bold] находится в предсмертном состоянии. Ремонтные работы не прекращаются никогда, не поспевая за всё новыми поломками. Веерные отключения энергии заменяют хайверам цикл дня и ночи, а внутренняя атмосфера с переизбытком углекислого газа снижает умственный потенциал простых душеломов.[/color]

  [color=#999988]Оставшегося на [bold]ХАЙВЕ[/bold] оборудования не хватает, чтобы поддерживать его перенаселенные залы. Но бурная жизнь, словно не замечая приближения коллапса, продолжает свою пляску на грязных Хайвских базарах, невольничьих рынках и в рабообратывающих залах.[/color]

  [bold][color=#888800]Биокинез[/color][/bold]

  [color=#999988]Осквернение плоти в [bold]Атарте[/bold] является весьма грешным занятием - редко на [bold]Исфет[/bold] встретишь даже татуированного человека или инвалида с протезами конечностей. [bold]Душеломы[/bold] же не имеют таких предубеждений.[/color]

  [color=#999988]В генетических лабораториях глубинных уровней [bold]ХАЙВА[/bold] издавна изобретались яды, растения и взрывчатые вещества - не без тайной помощи ложи [bold]Лигиф[/bold]. Они не гнушались познавать человеческий организм, экспериментируя над ним, пусть эксперименты эти были далеки от искусных оптимизаций [bold]Стикса[/bold], и зачастую отвратительные в своей природе.[/color]

  [color=#999988]Полвека назад появились [bold]Геспериды[/bold] - женщины с [bold]ХАЙВА[/bold], владеющие [bold]Атаром[/bold] и знающие плоть. Братства дозволили своим женам-рабыням изучать позорное искусство психра, всё ещё запретное для мужчин. Соединяя опыт изменения тел и чудеса, даруемые [bold]Атаром[/bold], [bold]Геспериды[/bold] и их творения пугают [bold]Небесных[/bold] не меньше, чем факиры [bold]Великих Лож[/bold].[/color]

  [bold][color=#888800]Сросшиеся Пророки[/color][/bold]

  [color=#999988]Зеленую Ветвь [bold]ХАЙВА[/bold] - разведывательный и дипломатический департамент - возглавили [bold]Сросшиеся Пророки[/bold] - сиамские близнецы, знаменитые своей мудростью и коварством, которого отведал их предшественник.[/color]

  [color=#999988]Многие на планете опасались, что с такими лидерами [bold]Душеломы[/bold] исполнят свою мечту - вырвать с планеты украденное у [bold]ХАЙВА[/bold] оборудование, необходимое для нормального функционирования мегастанции, и обратить население исфетских полисов в рабство в отместку за все лишения.[/color]

  [color=#999988]Но с момента принятия [bold]Пророками[/bold] руководства внешней политикой, [bold]ХАЙВ[/bold] не просто неукоснительно соблюдает свои обязательства по поддержке [bold]Реколонизации[/bold], но и сверх этого вкладывает в планету значительные ресурсы.[/color]

  [color=#999988]Вовсю пользуясь соглашением о [bold]Звездных Узах[/bold], позволяющим жителям планеты посещать [bold]ХАЙВ[/bold] для продолжения рода, взамен [bold]Душеломы[/bold] отправляют на [bold]Исфет[/bold] своих сакранов. [bold]Великие Ложи[/bold] дозволяют им вести свои проповеди и даже диктовать нормы морали в "общих" вольницах. Это уже дало свои плоды - [bold]Сетц[/bold], один из [bold]Свободных Городов Лигиф[/bold], стал настоящей базой [bold]Душеломов[/bold] со множеством местных, обращенных в новую веру.[/color]

  # Реколонизация

  [bold][color=#888800]РЕКОЛОНИЗАЦИЯ[/color][/bold][color=#999988] - предложенное [bold]Основателями[/bold] поэтапное перезаселение [bold]Исфет[/bold] по составленному ими [bold]Генералплану[/bold]. Выполняется совместными усилиями [bold]ХАЙВА[/bold] и [bold]Сфер[/bold]. Многовековой гигапроект, величайшее дело посткрахового Человечества в секторе [bold]Крессент[/bold].[/color]

  [bold][color=#888800]Исфет до Краха[/color][/bold]

  [color=#999988]Гостеприимная планета [bold]Исфет[/bold] дала прибежище многим народам - начиная с землян, бегущих сперва от тяжелой поступи [bold]Третьего Союза[/bold], а затем от [bold]Войны Серпа[/bold], и заканчивая жертвами корпоративного гнёта - такими, как например, марсианские общины из бывших [bold]Цидонианских Эмиратов[/bold], пострадавших от богоборческого давления [bold]Tri-Net[/bold], или коммунисты с просоветской планеты [bold]Регми[/bold].[/color]

  [color=#999988]Исфет последней вступила в [bold]NOL[/bold] и даже после этого продолжала широкое сотрудничество с корпорациями - прежде всего, [bold]TNC[/bold] и [bold]NovaGene[/bold]. Это стало одной из причин недовольства населения и протестов. В этой среде сформировалось учение [bold]Атарте[/bold], неразрывно связанное с антиправительственными движениями и исфетскими революцинерами. Внутренний конфликт перешёл в фазу открытых массовых столкновений прямо перед [bold]Крахом[/bold].[/color]

  [bold][color=#888800]Оценка Урона[/color][/bold]

  [color=#999988]Во время [bold]Краха[/bold] на [bold]Исфет[/bold] обрушился весь гнев [bold]Древних[/bold]. Раскинувшиеся на сотни километров города обратились в стекло. Океаны наполовину испарились - и влага их ушла в Космос. Руины городов и сохранившиеся воды окутаны [bold]Дрянью[/bold], вобравшей в себя остатки биомассы планеты. Отравлен воздух и отравлена почва. Само пространство планеты искажено неведомым оружием.[/color]

  [color=#999988]Чудовищные бессмертные создания, созданные для убийства, бродят по пустошам планеты, ведомые не голодом, а неутолимой жаждой охоты. Боевые автоматоны и эскадрильи автономных бомбардировщиков, разбуженные прибытием [bold]Реколонистов[/bold], возобновили свою давно закончившуюся войну. [bold]Джинны[/bold] и [bold]Ифриты[/bold] - нематериальные, бессмертные не-существа, сотканные из прорех в реальности - вторгаются в кошмары реколонистов, забирая их рассудок и искажая их судьбу.[/color]

  [color=#999988]Кто знает, являются ли они порождением Корпораций или же дремали возле Человечества всю его историю, оказавшись разбужены громом войны?[/color]

  [bold][color=#888800]Незримый Джихад[/color][/bold]

  [color=#999988]Началом [bold]Незримого Джихада[/bold] считают ##10-й год. После дерзкого похищения лигифцами ведущего карахимского химика начинаются нападения на лигифские караваны - это дерзко орудует банда беглых рабов, каким-то чудом выживая в отравленной пустыне.[/color]

  [color=#999988]Через несколько лет уже каждая [bold]Ложа[/bold] негласно владеет марионеточными племенами беглых муттов, тайно снабжаемых всем необходимым для продолжения опосредованной войны.[/color]

  [color=#999988]Формально [bold]Исфетские Ложи[/bold] сохраняют мир, дружеские отношения и продолжают торговлю между собой. На деле - ожесточенность тайной борьбы растёт, её арсенал пополняется отравителями, ассасинами и взрывоопасными смертниками. Всё ещё подчиняясь слабеющей [bold]Ассамблее[/bold] и её своду Харамонии, и невзирая на риски того, что все подвиги [bold]Реколонизации[/bold] будут перечеркнуты, [bold]Великие Ложи[/bold] запасаются оружием и планами по взаимному уничтожению в грядущей открытой войне.[/color]

  [bold][color=#888800]Проклятье[/color][/bold]

  [color=#999988]Резкий рост бесплодия и падение либидо у исфетцев из всех полисов становятся сперва популярной темой для шуток, а вскоре - поводом для массовой тревоги. Стерильность называют главной угрозой [bold]Реколонизации[/bold]. Эдикты, дозволяющие брачные союзы с рабами, быстро теряют смысл - недуг распространяется и на новоприбывших.[/color]

  [color=#999988]Болезнь, называемая просто - [bold]Проклятьем[/bold], длится уже более ## лет, и продолжает оставаться загадкой. Однако тот факт, что его влияние исчезает через пару дней, проведенных вдали от планеты, всё же позволяет восполнять население - для заведения потомства (а изредка и за большие деньги - просто для развлечения) исфетцы паломничают на [bold]ХАЙВ[/bold].[/color][/color]

  [bold][color=#888800]Увядание[/color][/bold]

  [color=#999988]Неизвестно, имеет ли [bold]Увядание[/bold], начавшееся на ## лет раньше, связь с [bold]Проклятьем[/bold], или это раздельные явления.[/color]

  [color=#999988]Псионический потенциал населения стремительно ухудшается. Видящие утверждают, будто нечто чуждое питается их атаром. Теперь избавляться от ифритов помогает лишь умерщвление невольников возле [bold]Обелисков[/bold] - опыт смерти потенциирует намерение молящегося. Ритуальные казни становятся массовыми - у [bold]Обелисков[/bold] гибнет больше рабов, чем на каторжных работах.[/color]

  [bold][color=#888800]Успехи Реколонизации[/color][/bold]

  [color=#999988]Несмотря на кровавую революцию и огромные людские потери, вопреки чудовищному сопротивлению планеты и тяжкому [bold]Проклятью[/bold], [bold]Реколонизация[/bold] достигла многих успехов.[/color]

  [color=#999988]Все полисы [bold]Великих Лож[/bold] скоцентрированы на крошечном клочке планеты, наименее пострадавшем от [bold]Краха[/bold], но при том богатом на аманат и предоставляющий воду.[/color]

  [color=#999988]Регион, раскинувшийся от [bold]Залива Черепов[/bold] до [bold]Ревущих Гор[/bold] (так и называемый регионом [bold]Залива Черепов[/bold] или просто [bold]Высадкой[/bold]), окружен диффузным энергобарьером - или, иначе, [bold]Барьером Жизни[/bold] - препятствующим воздухообмену и позволяющим очищать атмосферу планеты поэтапно, начав с малой территории. В ближайшие века планируется строительство десятков [bold]Атмосферных Репроцессоров[/bold] в границах новых барьеров.[/color][/color]

  [bold][color=#888800]Список Достигнутого[/color][/bold]

  [bold][color=#999988]1. Карахимский опреснитель. Широкая доступность очищенной воды.[/color][/bold]

  [bold][color=#999988]2. Производство пищи, постепенно заменяющей модифицированный рис, запасы стерильных семян которого подходят к концу.[/color][/bold]

  [bold][color=#999988]3. Установка двух ЭЭС, перенесенных с Хайва - Мешшихской и Гафратской.[/color][/bold]

  [bold][color=#999988]4. Нанесение одного за другим поражений автономным защитным системам планеты и порождениям Дряни.[/color][/bold]

  [bold][color=#999988]5. Успешное противостояние Ифритам - что позволяет путешествовать по планете даже ночью. Расширение безопасных зон.[/color][/bold]

  [bold][color=#999988]6. Достигнуто почти стопроцентное чипирование населения планеты. Поставляемые ложей Эрифот нейрочипы облегчают использование технологических устройств и помогают взаимодействию реколонистов.[/color][/bold]

  [bold][color=#999988]7. Очищение воздуха в регионе. Можно без риска для жизни дышать им без респиратора. (Мы не рекомендуем этого делать)[/color][/bold]

  [bold][color=#999988]8. Продвигается расчистка руин, картографирование местности. Полисы связаны условно-безопасными путями, и торговля по ним поощряется.[/color][/bold]

  [bold][color=#999988]9. Налаженное производство товаров широкого спектра, включая лекарства и тяжелое оборудование.[/color][/bold]

  [bold][color=#999988]10. Десятилетия мира и сотрудничества без крупных конфликтов.[/color][/bold]

  ## Архонты

  [bold][color=#888800]Предыстория[/color][/bold]

  [color=#999988]Хотя любая [bold]Великая Ложа[/bold] состоит из породнившихся семейств, и представляет собой нечто среднее между профсоюзом и племенем, внутри неё тоже царит неравенство. Некоторые члены ложи лестью, интригами против соперников, а иногда и благодаря своим заслугам получают от автократа звание [bold]Архонтов[/bold].[/color]

  [color=#999988]Они руководят нижестоящими, ведут кабинетную работу и принимают локальные решения, следуя курсу, спускаемому им автократом и [bold]Эгрегором[/bold]. [bold]Архонты[/bold] уполномочены проводить переговоры и сделки с архонтами других [bold]Великих Лож[/bold], и от их решений зависит исход [bold]Джихада[/bold].[/color]

  [color=#999988]Наследник [bold]Автократа[/bold] также назначается из числа архонтов. А те из них, что владеют тайной [bold]Атара[/bold], могут испытать блаженство [bold]Соединения[/bold] c [bold]Эгрегором[/bold] [bold]Ложи[/bold].[/color]

  [bold][color=#888800]Поддержание порядка[/color][/bold]

  [color=#999988]В вольнице [bold]Орд-Маах[/bold], согласно правилам [bold]Харамонии[/bold], архонты подчиняются административным указаниям [bold]Визиря Небесной Ассамблеи[/bold].[/color]

  [color=#999988]Его слово - непререкаемо. Но уклад в вольнице и местные законодательные особенности определяются на совете архонтов посредством голосования.[/color]

  [color=#999988][bold]Архонт[/bold] отвечает за своих служителей. Он вправе изгнать провинившегося, сделать его рабом или даже казнить. Никто не вправе отказать архонту в этих полномочиях. Тело человека - собственность его [bold]Ложи[/bold].[/color]

  [color=#999988]Конфликты между [bold]Ложами[/bold], если таковые возникают, не решаются силой - виноватая сторона, определяемая на суде [bold]Визиря[/bold] (или, если вопрос моральный - [bold]Сакрана[/bold]), всегда может откупиться.[/color]

  [color=#999988]Но, хотя открытых стычек не предвидится, архонты чтят законы вежливости и гостеприимства. Того, кто позволяет себе неучтивость, обидит хозяина или гостя или не извинится за оскорбление, может ждать незавидная участь - нападение ассассина, которого никак не связать с нанимателем, или же яд в чаше воды.[/color]

  [color=#999988][bold]Ассамблея[/bold] обязывает [bold]Великие Ложи[/bold] принимать участие в [bold]Реколонизации[/bold]. Все [bold]Архонты[/bold] в [bold]Орд-Маах[/bold] получают текущую задачу, стоящую перед ними.[/color]
</Document>
